面對616後嘅無力感，大家仲可以點樣說服身邊嘅人？

留守打發時間閒文
答問包

1) 遊行同衝擊者肯定有錢收啦
答：
温和講道理派
~ 16/6 200萬人上街，1人派1000都要200000000即2億，邊有政黨俾得出？

動之以情派(針對中產)
2003年1/7反董大遊行你都有參加啦，我相信你都無收錢㗎！係良知黎㗎嘛！
或
~1989年4/6後遊行你都有參加啦，我相信你都無收錢㗎！係良知黎㗎嘛！

激動情緒派
~我俾幾錢你肯擋棍同擋彈？
~你收幾錢肯跳落黎？

2） 上多幾次街又有咩用啊？會變成行禮如儀，熱情減退？
答：
~南韓2017年推翻貪污總統朴槿惠，都經過2016-2017年
由2016年10月29日，每星期日1次上街，一直堅持到2017年1月14日先成功。
當中經歷最多2百30萬人同最少3萬人，
連續12次，12星期。
其中甚至總統推出其頭號親信催信實受刑，
到國會已經通過彈劾總統，
南韓人都無退讓，堅持到總統下台受審為止。
記住，羅馬非一天建成，滴水可以穿石。

3) 我贊成和平表達，但反對暴力抗爭囉！
答：
歷史權威式
~當年印聖雄甘地的和平絕食抗爭成功，當中仲包括好多其他地區衝突式鬥爭的。唔會只絕食就成功令印度獨立的。如果就咁絕食就成功，呢個世界就唔會有地方發生暴力革命啦！

反問式
~請問現有抗爭者暴力在哪？衝入立法會只係因為政府剝奪左市民係立法會示威區示威權利。
正好比去廁所小便係好合理，同合法㗎。而家政府唔俾你去廁所小便，再告你企圖爬入廁所解決係犯法？你仲要覺得佢地暴力？

4) 我要支持d年輕人，但我仔細老婆嫩，上有高堂，又有高血壓。。。我可以點喎？
答：
短期/即時
~你可幫忙說服身邊人，嘗試解釋多d俾身邊人聽。教育先係最長遠同有效嘅抗爭方法。吾好自責，集腋成裘，strength in number. 長期抗爭需要接力式支援同吾放棄嘅堅持。

長遠
~投票。
區議會，立法會選舉都好，要親中/建制/保皇血債票償。趕晒佢地出議會，盡量係會議內取得最多控制權。

終極(F.F mode/幻想)
~革命
行出黎，推上去。用真正政治行動--革命！推倒不義，重建自主。

長輩圖都可以用呢啲方法去整